<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[opendbank.com]]></title>
  <link href="http://opendbank.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://opendbank.com/"/>
  <updated>2016-06-15T17:39:13+08:00</updated>
  <id>http://opendbank.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[opendbank]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[石头比特币之岛]]></title>
    <link href="http://opendbank.com/blog/2016/06/08/shi-tou-bi-te-bi-zhi-dao/"/>
    <updated>2016-06-08T22:26:46+08:00</updated>
    <id>http://opendbank.com/blog/2016/06/08/shi-tou-bi-te-bi-zhi-dao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p class="info">这是一篇妙文，讲述了我们人类世界一直习以为常的货币，其本质是什么，你会看到，早期的石头货币与现在数字货币并没有什么不同。</p>

<h2 id="section">正文</h2>

<h4 id="section-1">所以，你已经决定了要把比特币告诉某些人</h4>

<p>我很高兴听到这个消息。你赢得了我的祝贺和尊重；解释比特币是一个高尚的事业。其他高尚的事业还包括给麻风病患者沐浴，手动替便秘的骡子通便，以及任何包括“第一阶段的人体临床试验”这样的字眼的事。</p>

<p>我的意思是说，你正在做一件非常有必要同时将让这个世界变得更加美好的事情。然后，在不远的未来，你会感觉非常痛苦。你会痛苦、疲惫、并且真的怀疑这个事情的好处究竟会怎样到来。</p>

<p>比特币不能被轻松随意的解释或者方便的被比喻。事实上，没几个比较是适合它的！它是一种货币但它像一种商品一样运作。它的总量有限，所以…它几乎就像是黄金！…除了它是以一个精确的固定的速率被创造，并且将在一个准确的固定的时间点停止创造。所以，它又不像黄金。“挖矿”这个工作也并不真正的产出什么实物。比特币是一份倾倒给任何不加怀疑的新手的，时代错误的trainwreck（一种效力强劲的大麻）。并且可怕的伪字，比如说“区块链blockchain”和“hashcash”使得它听起来更像是一场骗局。</p>

<!-- more -->

<p>在你拒绝为他服务之前，真的仔细想下怎么给你的小白用户解释“哈希速率”是个什么东西</p>

<p>考虑到所有的这些难以忍受的行话，再加上一个事实，你正在向其解释比特币的任何给定的个人，法币已经存在于他的整个生活，而你所说的比特币却什么也做不了。可能的，什么也没有。存在一丝丝的可能性他们会理解并对此感兴趣，并且更有可能的是，他们将被激怒并且出于沮丧而厌恶这个东西，事实上我想到这就感到愤怒。你更加有可能的是会创造一个把比特币称作一个金字塔计划的发泡狂人（对比特币和金字塔计划有着同样的可怜的极少的理解）而不是一个激动的采纳者。</p>

<p>我们需要的是一个故事，一个带着我们尝试去说明白的要点、信息、例子的故事。在古时候，这个叫做“寓言”。</p>

<p>在我的上篇文章里，我已经提到了一个最后帮助我进入比特币世界的故事，随着我知道的越多，这个故事也变得越来越恰当。有一种比特币的强烈的寓言，在一种以前已经被用过的货币里。那种货币已经有几百年的历史了，并且没有其他的和它相像的。</p>

<h4 id="section-2">原始的比特币</h4>

<p>远在太平洋，在加罗林群岛中，有一个三个小岛组成的称为雅浦岛的地方。本地居民在这几个小岛上组成了一些社区，总计有那么几千个人。从16世纪被西班牙人“发现”，到20世纪，它是基本被忽略掉的西班牙财产。知道1899年岛屿落入德国人手中，岛上的特别的文化的更多细节才为西方世界所了解。特别是指他们的特殊的经济。</p>

<p>雅浦岛被植被所覆盖，相当的能够自给自足，但找不到什么贵金属或者矿产。他们制造石头硬币来实现货币的功能。雅浦岛上的人，他们乘船到400英里以外的其他有大量石灰石矿产的岛屿上，雕刻直径3到12英尺的巨型石头盘子，把他们推到筏子上，再把这些石头盘子运回雅浦岛。</p>

<p>雕刻好的石头盘子被人们滚到一个传统的地方（就算这需要一堆额外的人手来完成），然后这些东西就被准备好用来交易了。在他们“挖掘”并搬运这些“硬币”之后，“硬币”们的旅程就算是结束了。当遇到大型的交易的时候，比如一些等值于牲畜或者嫁妆的东西，“硬币”就转手了。我说的“转手”是说，与事双方大声并公开的宣布这儿这个特定的“硬币”现在属于某人了如此如此，然后石头盘子还是待在原来的地方不变。</p>

<p>没人打算搬动这些该死的东西。它们太重了，并且社区关系紧密；所以干嘛费这个事呢？</p>

<p><img src="https://raw.githubusercontent.com/opendbank/opendbank.github.io/source/images/20160608/stone.jpg" alt="石头货币" /></p>

<p>所以随着时间的流逝，这些石头却从不会被移动。所有权从来没有被标记或者记录在石头上，这是没有必要的。交易业务都是公开进行并宣布的，并且任何给定的石头的真正所有者对于任何住在附近的人来说，都是常识。</p>

<p>所以这些石头硬币并不是传统的“硬币”。你不能把他们放到任何衣服的口袋里，除了最像马戏团小丑装的裤子。你甚至不用为了安全保管而把它们放到保险库里面。他们简单的存在着，整个社区在任何时间点，都知道谁拥有哪个。任何通过有意识的输入，而不是精心的随机乱敲键盘的意外，而登陆到letstalkbitcoin.com的人，都应该能看到这里的一些相似之处。</p>

<h4 id="section-3">石头区块链</h4>

<p>至少有三代，这里有一个特殊的家族，他们家的财富全岛皆知。这个家族曾经很长一段时间拥有可能是在流通中的最大的石头硬币之一。</p>

<p>。。。并且岛上没有人见过它。</p>

<p>上面提到的较早的几代，这块大硬币是被一支拥有极大雄心壮志的的雅浦岛居民探险队所雕刻并搬运到筏子上以待运回家的。就在他们快要抵达家乡小岛的海岸的时候，巨大的暴风重创了他们的筏子。携带者“硬币之王”的筏子被破坏，而他们新发现的财富也沉入了海底。</p>

<p>在一个无聊的、迷恋实物的法币经济体系内，这将是一个悲剧结局，这本来应当是一个英雄般的（以及荷马史诗般的）对金钱的渴望的故事。故事将会被添油加醋，塞壬女妖和男巫将贯穿整个故事的叙述，并且最后，这群人还是会破产。</p>

<p>然而，雅浦岛上的人们，并不觉得有什么好大惊小怪的。</p>

<p>探险队的人都为那块硬币的大小尺寸和大概的位置做担保。因此，它的“遗失”只存在于触觉，而不存在与财政方面。没有理由不去继续用它。毕竟，他们是把他们的几百万输给了暴风雨，而不是输在了赌桌上。就像其他硬币一样，这块硬币基于信誉也进入了流通。它是“那块存在于海底的硬币”，并且这个家庭持有了这块货币好几年，在把它花掉在。。额。。上帝才知道他们把它花在哪了。</p>

<p>这种石头硬币已经存在与一个去中心化的，社区保证的“账簿”上。有了这样的先例，它们甚至不再需要是可以触摸得到的实物。</p>

<p>石头硬币在石头货币区块链上是一个简单的单位，由集体验证的交易所追踪记录。因为只有这么多硬币流通，社区可以保持相当稳定一致的关于谁拥有什么的记录。雅浦岛的投资人是否会因为担心51%攻击而生活在恐惧中，这个就超出了寓言的范围了。到现在，要点本身应当相当清楚了。</p>

<h4 id="section-4">这种石头硬币是比特币的寓言</h4>

<p>要点在于，这种石头硬币是一个比特币的寓言。我希望我已经讲得够明白了。把雅浦岛的石头硬币的故事翻译成对比特币的寓言，这个故事变成了一个有用的教学工具。</p>

<p>雅浦岛和岛上的石头硬币的故事，是给新来者介绍区块链的开端。你并不会告诉人们，“比特-硬币”是什么东西，就像你不会解释雅浦岛的石灰石硬币的质地、形状以及味道一样。你告诉他们的是它是如何被记录和使用的。就像我们每个人都保留着区块链的记录，雅浦岛人都得知道了解谁拥有什么。</p>

<p>所有权与公开声明有关。通过传播这种声明到其他人，它就变成了验证。除非你使得社区的大多数都认可你拥有货币的事，否则你就没有拥有。你通过公开透明的开展你的业务，并向世界上的大多数人声明所有的交易，以达成上述目的。秘密的或者不诚实的交易是不可能实现的。透明是整个交易协议的一部分。</p>

<p>比特币和石头硬币转手的方式几乎一样。不论是石灰石还是密码字符串，它们都不是典型的我们通常所说的硬币。我们不需要亲眼看到这些货币的实物，我们只需要所有人在它们存放在哪和他们属于谁这件事保持一致就好。</p>

<p>我们所有的比特币就好比存在于海底，远离那些窥视的眼睛和不安分的手，并且社区的每一个成员都依靠一本总帐本。我们并不是简单的“信赖”，我们的账本是通过同样的软件协议被制造、更新、加密的。在暗处窥视的眼睛也并不会完全离开。同样的记录这个账本的区块链被保护着免于被修改，但同时每个想看哪个货币转移到了哪里的人都可以查看这本账簿。</p>

<p>我们通过加密来强制保障雅浦岛人通过文化来强制保障的东西。他们通过切割石块获得的，我们通过显卡获得。这些特性使得他们的石头硬币和我们的比特币成为了商品而不是储备券。错误的价值不能被简单的从印刷机里印刷出来。比特币和石头货币不是一时兴起而产生的空头承诺。他们是投资的产品，不论时间是花费在航海上，还是花费在比特币挖矿上。</p>

<p>雅浦岛的故事，这个石头硬币，以及他们使用的这个系统，是一个非常伟大的教学工具，但是它不只是适合外来者。你看，石头钱币的故事并没有简单的到此结束。在这个社区里面的我们，可以从税务官出现后，雅浦岛的石头硬币发生了的事中学到一些东西。</p>

<h4 id="section-5">石头硬币到了华盛顿</h4>

<p>对这个尚未工业化的小岛的新鲜劲过了之后，德国人决定入驻进来。他们仁慈的没有坚持取代或者太多的干扰本土文化，但是他们希望在岛周围安置军事基地并且需要基础设施以连接它们。</p>

<p>连接所有雅浦岛的村庄的简单碎石步行道对于赤脚行走和蝙蝠洞大小的新奇硬币来说是很够用的，但对于德国人的陆面车辆就没那么理想了。德国政府发话给所有村子的领导人，说整个岛上需要铺上更宽阔的现代石头路。</p>

<p>不论这些长者有没有收到这个消息，似乎他们并没有给这些外国来的统治者面子。几乎没什么动机促使他们去满足这群陌生人，随着时间的流逝，军队想要的热带高速公路完全没有动工迹象。</p>

<p>德国官方意识到没有任何进展，采取了其他手段以激励当地人。</p>

<p>你想听到我说的是这群冷酷的德国人快速而残忍的屠杀了岛上的原住民，因为你是个种族主义者，鄙视你。首先，这是一群新世纪的官僚，不是纳粹。其次，社会分歧事实上并不会以现代口水仗使得你相信的那样的速度，升级成为暴力。这群德国人的解决方案是如此的简单和非暴力，使得甘地都看起来像曼森了。</p>

<p>几个官员跑到岛上去，在他们能够找到的几个最大的石头硬币上喷涂了大大的黑色叉叉。他们然后向所有人宣布，现在这些石头被德国政府没收了。</p>

<p>雅浦岛人被罚款了。</p>

<p>耐用的现代尺寸的道路非常非常快的就出现了。完工之时，友善的德国官员又一次被派遣到岛上。这次他们带上了涂料溶剂，并清除掉了石头上的大黑叉。被征收的罚款被退回来了。</p>

<p>显然，雅浦岛的人民被操纵了。但是，他们是被金钱还是被信仰操纵了呢？</p>

<p>德国人从来没有从岛上的居民那拿走一样东西，他们只是利用了人们遵守他们的规则的意愿。在“成为更大的世界的一份子”这个由他们的欧洲“上级”提出的诱惑下，雅浦岛人错误的相信那些关于喷涂的官方规则对他们有真实的作用。而忘记了他们自己 – 这个社区 – 才对自己的钱财有所控制，他们让幻觉的权力给了这群官僚真正的权力。</p>

<p>这里有一个完全不同的，并且远远没那么好笑的寓言。</p>

<p>在比特币的世界里，我们被”政府介入”这一幽灵几乎全方位的困扰着。我们的社区里面有这样的男人和女人，他们，全然出于害怕，哭着喊着要求各种政治“上级”的承认、许可以及监管。</p>

<p>比特币并不受政府的威胁。</p>

<p>比特币是一个协议。它不是一个地点或者物体，把它叫做国际化仍然是低估了它的能力。比特币是非政治化的。它就如没有国界存在一般超越了国界。法律对于比特币的管辖权就和它对风和雨的管辖权一样。它面对政府治理，没那么脆弱。</p>

<p>但是，我们正在通过乞求政治合法性，把我们的弱点投射到比特币上。官僚们又一次在他们不尊重的价值上涂画标记。</p>

<p>当我们是一个个的个体时，他们可以伤害到我们，这是真的。但是我们不能给予他们比现在应得的更多的权力了。只要我们在加密货币和法币之间来回犹疑，我们就会被压在他们的拇指下。我们用比特币作为货币来交易的次数越多，而不是用它来作为增加美元收益的投机媒介，我们就保障了更多的自由。商业和价值是人类而不是政治实体的创造。并且通过寻求他们的批准以及安抚他们的率性，我们把政治权威交给了他们。</p>

<p>如果我们继续自愿的按照他们的规则来玩比特币这个游戏，我们最后可能就会开始相信他们。到时候，比特币就不再是比特币了。它将变成他们的玩物。</p>

<p class="info">转载自:<a href="http://www.8btc.com/the-island-of-stone-bitcoins">http://www.8btc.com/the-island-of-stone-bitcoins</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[最疯狂的比特币用户]]></title>
    <link href="http://opendbank.com/blog/2016/06/07/zui-feng-kuang-de-bi-te-bi-yong-hu/"/>
    <updated>2016-06-07T21:42:36+08:00</updated>
    <id>http://opendbank.com/blog/2016/06/07/zui-feng-kuang-de-bi-te-bi-yong-hu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p class="info">这是比较早期的文章，文章的作者老端属于国内最早的玩家之一，现在也是英雄总被雨打风吹去了。老端也早就由粉转黑，不过现在看看，不失为介绍比特币的一篇妙文。</p>

<h2 id="section">正文</h2>

<p>看完这篇文章，我相信你一定会说，我靠，这世界上什么事情都会有！</p>

<p>最近老端一直在向大家介绍一种叫做“比特币”的东西，事实上我自己也囤积了不少，因为我非常看好这东西的前景，不仅如此，我还帮我的朋友代购了一些，但我不推荐他们买太多，这个购买量应该是即使全部损失也不影响生活的限度。可我忽然发现，这世界上原来有比我们疯狂几百倍的人。一位叫做Rickard Falkvinge的瑞典人，他将自己的全部资产换成了比特币。</p>

<p>Rickard在自己的博客的<a href="http://www.8btc.com/why-bitcoin">《为什么我把我的积蓄全部投入Bitcoin？》</a>中写道：过去的几天里，我做了很多关于比特币的思考，最后我决定把我所有的积蓄，和所有我能借到的钱都投到比特币里面。</p>

<p>Rickard列出了三个他这么做的理由：</p>

<!-- more -->

<p>第一，在过去14个月里，比特币对美元的汇率增加了1000倍。是的。再读一遍：1000倍，14个月。目前还没有迹象表明它将停止或已经饱和。【他这篇文章写于今年5月份，那时候比特币大约8美元】在过去的1个月，比特币价值已经翻了10倍。在过去3个月中，比特币价值已经翻了100倍。在过去14个月，比特币价值已经翻了1000倍。举个例子，如果去年春天你用2500欧元买了比特币，今天这些比特币将价值超过250万欧元。更重要的是，人们对它的兴趣才刚刚开始。直到昨天（5月底），才有第一篇关于比特币的文章在瑞典主流媒体发布。
第二，比特币的使用不需要经过任何官方的同意，所以不需要向第三方支付交易费用，没有任何繁琐的手续。没有中介机构就意味着无法被监管，你想将钱发到哪里完全由你自己掌控，税务机关也查不到你。你不需要登陆银行才能转账，转账速度是即时的，且24小时开放。</p>

<p>第三，根据数学计算，Rickard预测，在未来的几年内它的价值还会至少有1000倍的增加。这是因为比特币供应是有限的，并且相当稳定。没有人能够发行更多比特币以满足需求。这意味着，随着越来越多的人用其他货币交换比特币，每一个比特币的价值将呈上升趋势。</p>

<p>有人嘲笑比特币说，这东西不能用来买菜，确实如此，这是因为旧的银行货币体系已经发展了上千年，已经深入到了每个人日常生活的核心，新体系想要在短短几年内取代旧体系，那是完全不可能实现的。但比特币的革命性意义在于，它满足了那些边缘人群的需求。目前这世界上有大约75万亿美元的货币在流动，而其中至少有5%属于灰色市场，这至少包括：</p>

<ul>
  <li>
    <p>哥伦比亚毒贩将毒品贩卖到美国。</p>
  </li>
  <li>
    <p>地下大麻种植商将商品贩卖到市场。</p>
  </li>
  <li>
    <p>跨国洗钱活动。</p>
  </li>
  <li>
    <p>你贿赂某位政府官员，但你希望尽可能没人知道。</p>
  </li>
  <li>
    <p>你向自己的小三转移财富，但你又不想让大奶知道。</p>
  </li>
  <li>
    <p>你帮别人做了一件事，接受报酬的时候又不想让税务局知道。</p>
  </li>
</ul>

<p>你会发现，这世界上至少存在着4万亿美元的巨大黑市。在中国，人们大量购买假发票为了逃税，但随着税务系统网络化，现在假发票已经没有市场了，所以你会看到政府的财政收入以夸张的速度飞升（年增30%），这说明“避税”在中国拥有巨大市场（事实上人人都喜欢避税），如果这算作灰色市场的话，那么至少有10万亿美元的交易适合用比特币。我们假设在未来的几年内，有1%的此类交易采用比特币，那就是一个1000亿美元的市场，而现在比特币的总市值只有1亿美元。之所以黑帮还没用比特币进行交易，主要就是他们还不了解，他们也需要学习。</p>

<p>那位嘲笑比特币“不能用来买菜”的说法完全正确，但比特币本就不是用来买菜的。让我们想想互联网的例子吧，最初大家拼命往各种网站上砸钱，但是那些不需要大笔砸钱，而率先获得巨额盈利的竟然都是“赌博网站”，由此可见灰色地带反而是新生事物的乐园。</p>

<p>你肯定会预期，将来各国政府可能会立法取缔比特币，但是比特币属于p2p网络，至少到目前为止，虽然政府都不喜欢p2p网络，但没有一个此类网络被关闭，不是政府不想关，而是没办法关。</p>

<p>你是不是觉得这位Rickard Falkvinge很疯狂？但如果你知道了他的身份，那你就会发现这个世界早就已经疯了。他曾经是一名企业家，在16岁的时候就创建了自己的第一家公司，现在是瑞典“海盗党”的创始人，所谓海盗党说来话长。</p>

<p>“海盗湾（The Pirate Bay）”这个词你一定听说过，这是一个专门存储、分类及搜索Bittorrent种子文件的网站，是“世界最大的BitTorrent tracker（BT种子服务器）”，在2008年1月，网站的同时在线人数突破了1000万，但是后来该网站被政府取缔了，管理者不仅被罚款，还被判坐牢一年，在瑞典，那些喜欢BT下载的人士认为“版权法”是过时的法律，它阻碍了知识的自由传播，于是他们组织了“海盗党（Pirate Parties）”而Rickard Falkvinge就是其创始人（海盗湾和海盗党是两个组织），接下来的发展令所有人震惊了，这个新生的党派，其党员人数从最初的每天新增几人，到后来的十几人、几十人、几百人，没过多久竟然成了瑞典十大党派之一。</p>

<p><img src="https://raw.githubusercontent.com/opendbank/opendbank.github.io/source/images/20160607/tpb.jpg" alt="海盗党的标志" /></p>

<p>特别是当海盗湾被政府封锁之后，海盗党党员人数一下跃升到4.2万人，而瑞典总共才900万人口，现在海盗党已经是瑞典第三大党派，此后当欧洲议会选举的时候，竟然有21.4万人给海盗党投票，这让海盗党顺利拿到了一个议会席位。</p>

<p>以上这个故事是不是很神奇？玩bt下载的人竟然组成了一个政党，而这个党还奇迹般的打入了欧洲议会。而这个党的党魁已经将自己全部身家压在了比特币上，他会不会要求自己的数万党员用比特币交党费？当然，前提是要有党费存在。海盗党如果和比特币联手–那么比特币至少在瑞典应该不会被禁止了。这个世界，任何神奇的事情都会发生，关键看你有没有想象力了。</p>

<p>PS: Rickard应该是在2011年就开始屯BTC了，那个时候一个币的价格大概是8$，然后起起落落，币价曾经到过1000$，不知这位老兄如今怎么样了。不过我想他作为不折不扣的死忠粉，应该会持币到海盗党一统欧洲议会的那一天，作为革命基金存着。如果真的实现了，一段佳话啊。</p>

<p class="info">转载自: <a href="http://www.8btc.com/crazy-bitcoin-user">http://www.8btc.com/crazy-bitcoin-user</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
